[{"id":0,"article":"Die Polizei ist ein wichtiger Beruf. In Deutschland gibt es etwa 270.000 Polizisten. Sie helfen uns, sicher und ordentlich zu leben. Ihre Arbeit ist sehr anstrengend, weil sie oft in der Nacht oder bei schlechtem Wetter arbeiten müssen. Trotzdem sind viele Polizisten sehr zufrieden mit ihrer Arbeit. Viele haben eine Ausbildung in der Polizeischule absolviert und können dann als Beamte oder Beamtin arbeiten.","questions":[{"question":"Wie viele Polizisten gibt es in Deutschland?","answers":["100.000","270.000","500.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Arbeit von Polizisten anstrengend?","answers":["Weil sie oft in der Nacht arbeiten müssen.","Weil sie oft bei schlechtem Wetter arbeiten müssen.","Weil sie keine Ausbildung haben."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür haben viele Polizisten eine Ausbildung absolviert?","answers":["Um als Beamte oder Beamtin zu arbeiten.","Um in der Polizeischule zu unterrichten.","Um als Polizistin zu arbeiten."],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":1,"article":"Die Deutsche Bibliothek ist ein wichtiger Bestandteil des kulturellen Erbes Deutschlands. In den Räumen der Bibliothek finden sich über 10 Millionen Bücher, die aus verschiedenen Jahrhunderten stammen. Die Bibliothek bietet auch Ausstellungen und Veranstaltungen an, um die Geschichte und Bedeutung von Büchern zu präsentieren. Viele Studenten und Forscher besuchen die Bibliothek, um wissenschaftliche Arbeiten zu erstellen oder Forschungsergebnisse zu präsentieren.","questions":[{"question":"Wo finden sich über 10 Millionen Bücher?","answers":["Deutsche Nationalbibliothek","Die Deutsche Bibliothek","Bibliotheca Palatina"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Gruppen von Menschen besuchen die Bibliothek regelmäßig?","answers":["Studenten und Forscher","Kinder und Erwachsene","Familien mit Kindern"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür bietet die Bibliothek Ausstellungen und Veranstaltungen an?","answers":["Um Bücher zu verkaufen","Um die Geschichte von Büchern zu präsentieren","Um Musik zu hören"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":2,"article":"Ich bin sehr beeindruckt von dem erfolgreichen Geschäftsmann Elon Musk. Er ist ein Pionier in der Branche der Elektromobilität und hat mit seiner Firma Tesla die Entwicklung von elektrischen Autos vorangebracht. Durch seine Arbeit an SpaceX will er den Menschen helfen, auf dem Mond zu leben. Sein Unternehmen Neuralink entwickelt auch neue Technologien zur Verbesserung des menschlichen Gehirns. Er ist ein echter Visionär und inspiriert viele junge Menschen, ihre Träume zu verfolgen.","questions":[{"question":"Wer entwickelt neue Technologien zur Verbesserung des menschlichen Gehirns?","answers":["SpaceX","Tesla","Neuralink"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Womit möchte Elon Musk den Menschen helfen?","answers":["Elektromobilität","Raumfahrt","Klimawandel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was hat Elon Musk mit seiner Firma Tesla vorangebracht?","answers":["Die Entwicklung von Hybrid-Fahrzeugen","Die Entwicklung von elektrischen Autos","Die Produktion von Reifen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":3,"article":"Die Krankenpflege ist ein wichtiger Beruf in der Gesundheitsbranche. Eine Krankenschwester oder ein Krankenpfleger kümmert sich um Patienten in Kliniken und Krankenhäusern. Sie helfen bei der Pflege, überwachen die Gesundheit des Patienten und kommunizieren mit Ärzten. Einige Krankenschwestern arbeiten auch als Erzieherinnen für behinderte Menschen oder als Lehrerinnen. Andere sind als Forscherinnen tätig und forschen nach neuen Methoden der Krankenpflege.","questions":[{"question":"In welcher Branche arbeitet ein Krankenschwester oder ein Krankenpfleger?","answers":["Gesundheitsbranche","Bauindustrie","Finanzsektor"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo arbeiten Krankenschwestern und -pfleger meistens?","answers":["In Büros","In Kliniken und Krankenhäusern","Im Einzelhandel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was tun Krankenschwestern und -pfleger bei ihrer Arbeit?","answers":["Sie forschen nach neuen Methoden der Krankenpflege","Sie helfen bei der Pflege und überwachen die Gesundheit des Patienten","Sie arbeiten als Erzieherinnen für behinderte Menschen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":4,"article":"Ich erzähle dir über die Karriere einer Astronautin. Sie studierte Ingenieurwesen und erreichte ihre Ziele, indem sie hart arbeitete. Ihre Fähigkeiten in Mathematik und Physik halfen ihr dabei, sich zu qualifizieren für das NASA-Trainingprogramm. Nach erfolgreichem Abschluss wurde sie als Wissenschaftlerin an Bord eines Raumfahrzeuges entsandt. Sie sammelte Daten über den Mond und die Erde. Ihre Entdeckungen haben uns viel gelehrt.","questions":[{"question":"Was studierte die Astronautin, bevor sie zur NASA ging?","answers":["Ingenieurwesen","Medizin","Philosophie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Fähigkeiten halfen der Astronautin, sich zu qualifizieren für das NASA-Trainingprogramm?","answers":["Mathematik und Englisch","Mathematik und Physik","Musik und Tanz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wurde die Astronautin nach erfolgreichem Abschluss des NASA-Trainings entsandt?","answers":["Als Pilotin eines Raumfahrzeugs","Als Wissenschaftlerin an Bord eines Raumfahrzeuges","Als Ingenieurin auf dem Mond"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":5,"article":"Die Karriere der Frauen in den Medien ist in den letzten Jahren sehr interessant entwickelt worden. Heute sind viele weibliche Journalistinnen erfolgreich tätig und berichten über wichtige Ereignisse auf der ganzen Welt. Ein Beispiel dafür ist die deutsche Journalistin Maybrit Illner, die als Moderatorin für das TV-Programm \"Maybrit + Jörg\" bekannt ist. Sie hat sich durch ihre journalistische Arbeit großartig bewiesen und zeigt anderen Frauen, dass sie auch in dieser Branche erfolgreich sein können.","questions":[{"question":"Wer ist die deutsche Journalistin, die als Moderatorin für das TV-Programm 'Maybrit + Jörg' bekannt ist?","answers":["Maybrit Illner","Anna Schulz","Sarah Müller"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was hat die Journalistin Maybrit Illner großartig bewiesen?","answers":["Ihre journalistische Arbeit","Ihre erfolgreiche Karriere als Moderatorin","Ihre Fähigkeit, andere Frauen zu motivieren"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was zeigt die Journalistin Maybrit Illner anderen Frauen?","answers":["Dass sie auch in der Politik erfolgreich sein können","Dass sie auch in dieser Branche erfolgreich sein können","Dass sie auch in der Wirtschaft erfolgreich sein können"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":6,"article":"Der Arbeitsmarkt bietet viele Möglichkeiten für Karrieren. Eine interessante Tatsache ist, dass der Beruf des Softwareentwicklers in Zukunft sehr beliebt sein wird. Dies liegt daran, dass Unternehmen immer mehr auf digitale Lösungen setzen und sich dadurch von traditionellen Branchen abheben möchten. Deshalb suchen viele Unternehmen nach qualifizierten Programmierern, um ihre Geschäftsprozesse zu optimieren und neue Produkte zu entwickeln.","questions":[{"question":"Warum wird der Beruf des Softwareentwicklers in Zukunft sehr beliebt sein?","answers":["Weil er sich nicht weiter entwickeln kann","Weil Unternehmen immer mehr auf digitale Lösungen setzen","Weil der Beruf langweilig ist"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Weshalb suchen viele Unternehmen nach qualifizierten Programmierern?","answers":["Um ihre Geschäftsprozesse zu verschlechtern","Um neue Produkte zu entwickeln und ihre Geschäftsprozesse zu optimieren","Um Mitarbeiter zu reduzieren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum möchten Unternehmen sich von traditionellen Branchen abheben?","answers":["Weil sie nicht genug Geld haben","Weil sie traditionelle Methoden verwenden","Weil sie auf digitale Lösungen setzen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":7,"article":"Die Deutsche Wirtschaft hat viele erfolgreiche Unternehmen hervorgebracht. Ein Beispiel ist die Firma Siemens, die 1847 gegründet wurde und heute zu den größten Unternehmen Deutschlands gehört. Ihre Produkte reichen von Industriemaschinen bis hin zu Medizinprodukten und Mobilfunk-Technologie.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Firma Siemens gegründet?","answers":["1845","1846","1847"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Art von Produkten bietet Siemens an?","answers":["Nur Industriemaschinen","Nur Medizinprodukte und Mobilfunk-Technologie","Industriemaschinen, Medizinprodukte und Mobilfunk-Technologie"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Zu welchem der größten Unternehmen Deutschlands gehört Siemens heute?","answers":["Einem kleinen Unternehmen","Einem mittelständischen Unternehmen","Einem großen Unternehmen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":8,"article":"Die Karriere von Frauen in Führungspositionen hat sich im letzten Jahrzehnt stark entwickelt. Heute sind 26 Prozent aller leitenden Angestellten Frauen. Dieser Anstieg ist auf die steigende Bildungsbeteiligung und die Änderungen im Familienrecht zurückzuführen. Durch diese Veränderungen können Frauen leichter Karriere machen und ihre Berufskarriere nicht unterbrechen müssen.","questions":[{"question":"Warum haben Frauen leichter Karriere machen können?","answers":["Durch die steigende Bildungsbeteiligung","Aufgrund von Änderungen im Familienrecht","Durch die Verteilung von Aufgaben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent aller leitenden Angestellten sind Frauen?","answers":["20 Prozent","26 Prozent","30 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin liegt der Anstieg des Frauenanteils in Führungspositionen?","answers":["In der Industrie","Aufgrund von Änderungen im Familienrecht und steigender Bildungsbeteiligung","In der Verwaltung"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":9,"article":"Die Welt des Berufes ist immer voller Überraschungen. Ein Beispiel dafür ist die Geschichte von Steve Jobs, dem Gründer von Apple. Er verließ das Unternehmen nach einem Streit mit anderen Führungskräften und kehrte später zurück, um es zu revolutionieren. Heute ist Apple eines der erfolgreichsten Unternehmen der Welt.","questions":[{"question":"Wer gründete Apple?","answers":["Steve Wozniak","Bill Gates","Steve Jobs"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worüber streiten Steve Jobs mit anderen Führungskräften?","answers":["Über den Verkauf von Apple-Aktien","Über die Entwicklung neuer Produkte","Über das Unternehmen selbst"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was erreichte Steve Jobs nach seiner Rückkehr zu Apple?","answers":["Er gründete ein neues Unternehmen","Er revolutionierte Apple","Er verließ das Unternehmen erneut"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":10,"article":"Die Deutsche Arbeitsämter bieten auch Online-Beratung an. Seit 2019 kann man sich online bei der Agentur für Arbeit anmelden und sich über seine Karriere beraten lassen. Hier können Menschen ihre Stärken und Schwächen analysieren, ihre Ziele festlegen und einen Plan entwickeln, um ihre Karriere voranzubringen. Dieses Angebot ist kostenlos und bietet eine gute Gelegenheit, die eigene Zukunft zu planen.","questions":[{"question":"Wann kann man sich online bei der Agentur für Arbeit anmelden?","answers":["Seit 2015","Seit 2019","Seit 2022"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man bei der Online-Beratung der Agentur für Arbeit analysieren?","answers":["Nur Ziele","Nur Stärken und Schwächen","Stärken, Schwächen und Ziele"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was bietet die Online-Beratung kostenlos?","answers":["Beratung durch einen Psychologen","Eine Analyse der Stärken und Schwächen","Den Plan zur Karriereentwicklung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":11,"article":"Die meisten Menschen denken, dass ein erfolgreicher Chef immer ein guter Manager ist. Aber das stimmt nicht unbedingt. Nach einer Studie von Harvard-Business-Review hat sich herausgestellt, dass die besten Chefs oft gute Zuhörer sind. Sie hören ihre Mitarbeiter an und geben ihnen Raum für Entscheidungen.","questions":[{"question":"Was stimmt nach einer Studie von Harvard-Business-Review nicht unbedingt?","answers":["Ein erfolgreicher Chef ist immer ein guter Manager","Die besten Chefs sind gute Zuhörer","Das ist eine Studie von Harvard-Business-Review"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was tun die besten Chefs nach einer Studie von Harvard-Business-Review?","answers":["Sie hören ihre Mitarbeiter an und geben ihnen Raum für Entscheidungen","Sie sind gute Redner","Sie machen alle Entscheidungen alleine"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was denken viele Menschen nach der Studie von Harvard-Business-Review?","answers":["Ein erfolgreicher Chef ist immer ein schlechter Manager","Ein erfolgreicher Chef ist nie ein guter Manager","Ein erfolgreicher Chef ist immer ein guter Manager"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":12,"article":"Die Deutsche Luft- und Raumfahrtagentur (DLR) ist ein wichtiger Arbeitgeber für Ingenieure und Wissenschaftler. Im Jahr 2020 hat sie 900 Stellen freigemacht. Viele von ihnen sind in der Raumforschung tätig, wie zum Beispiel die Erde umkreisende Satelliten. Die DLR arbeitet auch an neuen Flugzeugen und Raketen für den zivilen und militärischen Bereich.","questions":[{"question":"In welchem Jahr hat die DLR 900 Stellen freigemacht?","answers":["2019","2020","2021"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was sind einige Beispiele für Tätigkeiten der DLR in der Raumforschung?","answers":["Satelliten, die die Erde umkreisen","Raketen für den militärischen Bereich","Flugzeuge für den zivilen Bereich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchen Bereichen arbeitet die DLR auch an neuen Flugzeugen und Raketen?","answers":["nur im zivilen Bereich","nur im militärischen Bereich","beide im zivilen und militärischen Bereich"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":13,"article":"Die Karriere eines Polizisten ist sehr anstrengend. Ein Polizist muss jeden Tag neue Fälle lösen und sich um die Sicherheit der Menschen kümmern. Viele Menschen denken, dass Polizisten nur Verbrecher verfolgen, aber das ist nicht wahr. Sie helfen auch bei Unfällen oder anderen Notfällen. Ein Polizist muss sehr gut beobachten können, um verdächtige Personen zu identifizieren. Er muss sich auch sehr schnell bewegen können, wenn er einem Verbrecher nachläuft. Eine Karriere als Polizist ist eine wichtige und anstrengende Aufgabe.","questions":[{"question":"Was tun Polizisten bei Unfällen oder anderen Notfällen?","answers":["Sie verfolgen Verbrecher","Sie helfen bei Unfällen oder anderen Notfällen","Sie beobachten verdächtige Personen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum müssen Polizisten gut beobachten können?","answers":["Damit sie schnell zu einem Verbrecher nachlaufen können","Damit sie Verdachtspersonen identifizieren können","Damit sie bei Unfällen helfen können"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bedeutet eine Karriere als Polizist?","answers":["Eine wichtige und anstrengende Aufgabe","Eine leichtere Arbeit","Eine Karriere ohne Herausforderungen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":14,"article":"Die Karriere als Ingenieur ist sehr attraktiv, da sie viele Möglichkeiten bietet. Ein Ingenieur kann in verschiedenen Bereichen arbeiten, wie zum Beispiel in der Energiewirtschaft oder im Bauwesen. Das Gehalt eines Ingenieurs ist auch sehr angemessen und kann bis zu 80.000 Euro betragen. Außerdem gibt es viele Arbeitsplätze für Ingenieure, insbesondere in Großstädten.","questions":[{"question":"Wofür ist die Karriere als Ingenieur attraktiv?","answers":["für das niedrige Gehalt","für viele Möglichkeiten","für das Bauwesen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo gibt es viele Arbeitsplätze für Ingenieure?","answers":["in kleinen Städten","in Großstädten","im ländlichen Raum"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch kann das Gehalt eines Ingenieurs betragen?","answers":["bis zu 40.000 Euro","bis zu 60.000 Euro","bis zu 80.000 Euro"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":15,"article":"Das Berufsbild eines Arztes ist sehr anspruchsvoll. Ein Arzt muss viele Jahre studieren und sich ständig weiterbilden, um die neuesten Behandlungsmethoden zu erlernen. Heute gibt es verschiedene Spezialisierungen, wie zum Beispiel Chirurgie oder Psychiatrie. Viele Ärzte arbeiten in Krankenhäusern oder Kliniken, aber einige auch in Privatpraxis.","questions":[{"question":"Wo arbeiten viele Ärzte heute?","answers":["In Privatpraxis","In Krankenhäusern oder Kliniken","Im Rathaus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür muss ein Arzt sich ständig weiterbilden?","answers":["Um neue Bekleidung zu kaufen","Um die neuesten Behandlungsmethoden zu erlernen","Um neue Freunde zu finden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Ärzten gibt es heute?","answers":["Einzelpraxis-Ärzte","Spezialisierte Ärzte wie zum Beispiel Chirurgen oder Psychiater","Krankenhaus-Ärzte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":16,"article":"Die meisten Menschen beginnen ihre Karriere als Angestellte in einem Unternehmen. Eine Studie zeigt jedoch, dass 70 Prozent der erfolgreichen Unternehmer vorher selbstständig waren. Das bedeutet, dass sie riskiert haben, um ihr eigenes Geschäft zu gründen. Ein wichtiger Faktor für den Erfolg ist die Flexibilität und das Lernen von Fehlern.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent der erfolgreichen Unternehmer waren vorher selbstständig?","answers":["50 Prozent","70 Prozent","90 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist die Flexibilität ein wichtiger Faktor für den Erfolg?","answers":["Für das Lernen von Fehlern","Für die Finanzierung des Unternehmens","Für die Erweiterung des Geschäftes"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bedeutet, dass viele erfolgreiche Unternehmer riskiert haben?","answers":["Sie haben ihre Karriere aufgegeben","Sie haben ihr eigenes Geschäft gegründet","Sie haben keine Erfahrungen gesammelt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":17,"article":"Der Beruf des Krankenschwesterns ist sehr anspruchsvoll und erfordert viel Fähigkeiten und Kenntnisse. Eine Krankenschwester muss in der Lage sein, sich gut zu organisieren und die Patienten sorgfältig zu betreuen. Sie muss auch in der Lage sein, notwendige medizinische Eingriffe durchzuführen und den Notarzt zu alarmieren, wenn es erforderlich ist. Ein weiterer wichtiger Aspekt ihrer Arbeit ist das Kommunizieren mit anderen Gesundheitsberufen wie Ärzten und Physiotherapeuten.","questions":[{"question":"Welche Fähigkeiten und Kenntnisse erfordert die Arbeit einer Krankenschwester?","answers":["Fähigkeiten und Kenntnisse in der Medizin","Organisatorische Fähigkeiten und Kommunikationsfähigkeiten","Technische Fähigkeiten und medizinische Erkenntnisse"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Aspekt der Arbeit einer Krankenschwester?","answers":["Das Kommunizieren mit anderen Gesundheitsberufen","Die Ausführung von medizinischen Eingriffen","Das Betreuen von Patienten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was muss eine Krankenschwester in bestimmten Fällen tun?","answers":["Den Notarzt alarmieren","Medizinische Eingriffe durchführen","Patienten sorgfältig zu betreuen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},{"id":18,"article":"Die Karriere als Flugbegleiterin ist sehr attraktiv. Es gibt viele Vorteile, wie zum Beispiel die Möglichkeit, neue Länder zu besuchen und Menschen kennenzulernen. Eine Flugbegleiterin muss jedoch auch gut in Englisch sprechen und sich gut organisieren können. Sie benötigt außerdem viel Energie und Flexibilität, da sie oft lange Tage auf den Flügen verbringt. Trotzdem ist die Karriere sehr lohnend und bietet viele Möglichkeiten für Fortbildung und Aufstieg.","questions":[{"question":"Was ist ein Vorteil der Karriere als Flugbegleiterin?","answers":["Sie benötigt keine Englischkenntnisse","Sie kann neue Länder besuchen und Menschen kennenzulernen","Sie arbeitet nur tagsüber"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Fähigkeit ist für eine Flugbegleiterin wichtig?","answers":["Gute Mathekenntnisse","Gute Englischkenntnisse","Gute Französischkennntnisse"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Merkmal einer Flugbegleiterin?","answers":["Sie arbeitet nur in Deutschland","Sie muss gut organisieren können","Sie spricht keine Fremdsprachen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":19,"article":"Die meisten Menschen möchten ein gutes Auskommen im Beruf haben. Ein wichtiger Faktor ist die Bildung. 67 Prozent der Deutschen besitzen einen Abschluss an einer Fachschule oder einem Gymnasium. Jeder zweite Deutsche hat sogar ein Studium absolviert. Die Deutsche Bundesagentur für Arbeit gibt an, dass 90 Prozent aller Beschäftigten eine Ausbildung oder ein Studium haben. Das zeigt, wie wichtig es ist, sich gut zu qualifizieren.","questions":[{"question":"Wieviel Prozent der Deutschen besitzen einen Abschluss an einer Fachschule oder einem Gymnasium?","answers":[67,90,50],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wieviel Prozent aller Beschäftigten haben eine Ausbildung oder ein Studium nach Angaben der Deutschen Bundesagentur für Arbeit?","answers":[90,80,70],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent der Deutschen haben sogar ein Studium absolviert?","answers":[50,67,100],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":20,"article":"Das Berufsbild des Polizisten ist sehr wichtig für die Gesellschaft. Jeder Polizist hat eine bestimmte Aufgabe im Team zu erfüllen und muss sich gut organisieren können. Er muss auch gut kommunizieren und sich mit anderen Polizisten verständigen können. Ein Polizist arbeitet oft in Teams und muss sich anpassen können. Er muss auch sehr flexibel sein und schnell reagieren können. Es ist wichtig, dass ein Polizist gute Kenntnisse über die Gesetze und Vorschriften hat.","questions":[{"question":"Was ist für einen Polizisten wichtig?","answers":["Gute Kommunikationsfähigkeiten","Flexibilität und Schnelligkeit","Kenntnisse über die Gesetze und Vorschriften"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie arbeitet ein Polizist oft?","answers":["Allein","In Teams","Nur in der Nacht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was muss ein Polizist können?","answers":["Gute Kenntnisse über die Gesetze und Vorschriften","Sich gut organisieren können","Schnell reagieren können"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A2"},{"id":21,"article":"Die Karriere als Softwareentwickler ist sehr beliebt. Viele junge Menschen entscheiden sich für diese Laufbahn, weil sie Interesse an Mathematik und Informatik haben. Einige entwickeln Apps oder Spiele, andere erstellen Programme für Unternehmen. Die meisten Arbeitstage sind in Büros verbracht, aber es gibt auch Berufe, die remote arbeiten können. Laut einer Umfrage ist die durchschnittliche Gehaltsspanne für Softwareentwickler zwischen 40.000 und 70.000 Euro pro Jahr.","questions":[{"question":"Wo verbringen die meisten Arbeitstage Softwareentwickler?","answers":["Büros","Heimat","Kontoren"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist die durchschnittliche Gehaltsspanne für Softwareentwickler nach einer Umfrage?","answers":["20.000 bis 40.000 Euro","30.000 bis 60.000 Euro","40.000 bis 70.000 Euro"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum entscheiden sich viele junge Menschen für eine Laufbahn als Softwareentwickler?","answers":["Weil sie Interesse an Mathematik und Physik haben","Weil sie Interesse an Mathematik und Informatik haben","Weil sie Interesse an Englisch und Französisch haben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":22,"article":"Die Deutsche Bahn ist ein wichtiger Arbeitgeber in Deutschland. Jährlich werden Tausende von Menschen eingestellt. Einige arbeiten als Zugführer oder -beetriebsleiter, andere helfen bei der Instandhaltung der Züge und Bahnhöfe. Viele Frauen und Männer aus aller Welt sind bei der Deutschen Bahn beschäftigt. Sie kommen aus verschiedenen Ländern und sprechen verschiedene Sprachen. Trotzdem gibt es viele gemeinsame Interessen und Ziele.","questions":[{"question":"Wer arbeitet als Zugführer oder -beetriebsleiter?","answers":["Zugfahrer","Schaffner","Kurier"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist eine Aufgabe bei der Instandhaltung von Zügen und Bahnhöfen?","answers":["Das Einstellen von Schildern","Das Reinigen von Gleisen","Hilfe bei der Reparatur"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Woher kommen viele Frauen und Männer, die bei der Deutschen Bahn beschäftigt sind?","answers":["Nur aus Deutschland","Von aller Welt","Nur von Europa"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A2"},{"id":23,"article":"Die Berufsbildnerin ist wichtig für die Zukunft. Sie hilft Menschen bei der Wahl einer Arbeit oder einem Studium. Sie gibt Tipps und Ratschläge, wie man sich besser auf den Arbeitsmarkt einstellt. Durch ihre Arbeit können Menschen erfolgreichere Karrieren haben. Die Berufsbildnerin arbeitet eng mit Unternehmen zusammen, um junge Menschen für die Arbeitswelt vorzubereiten.","questions":[{"question":"Wie unterstützt die Berufsbildnerin Menschen?","answers":["bei der Wahl einer Arbeit oder einem Studium","bei der Planung eines Urlaubs","bei der Anmeldung für eine Kunstausstellung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Mit wem arbeitet die Berufsbildnerin eng zusammen?","answers":["mit Freunden","mit Unternehmen","mit Familie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was erreichen Menschen durch die Arbeit der Berufsbildnerin?","answers":["eine erfolgreiche Karriere","eine erfolgreiche Kunstausstellung","eine erfolgreiche Reise"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A2"},]